［左膠來襲］PewDiePie遭迪士尼與YouTube終止合作

YouTuber中最閃亮的一顆星，擁有全球最多頻道訂閱人數的瑞典遊戲實況主PewDiePie，最近因為上傳了內容涉及納粹意象及反猶太思想的影片，讓迪士尼與YouTube紛紛跳出來切割，並終止合作關係。

PewDiePie是一名27歲來自瑞典的YouTuber，過去以錄製遊戲實況影片成名，頻道訂閱人數高達5,317萬、影片總觀看數高達146億次。2012年與迪士尼旗下網路行銷公司「Maker Studios」簽約合作，並在2014年被迪士尼收購，使得PewDiePie頻道成為Maker Studios旗下的一部分；去年更成立以遊戲文化、社群、內容為主軸的網路品牌「Revelmode」，光是2016年Youtube的影片廣告收入PewDiePie就入帳1,500萬美金（約合台幣4.65億），如今傳出負面消息，迪士尼也急於切割並終止合作關係。

根據《華爾街日報》報導，自去年八月起，PewDiePie陸續上傳多支內容包含納粹意象及反猶太思想的影片，此次事件中最引起爭議的，是其中一部影片中有兩名男子高舉一塊寫著「所有猶太人都去死（Death to all Jews）」的牌子並一邊大笑；另外還曾出現播放納粹歌曲、模仿希特拉聲音等等橋段。

針對影片風波，PewDiePie解釋涉及反猶太標語的影片，是透過自由工作者仲介網站Fiverr找到兩名影片中演出的男子，過程中是隨著PewDiePie的指導下拍攝，至於爭議性的標語，PewDiePie於個人部落格中解釋：「我只是想透過影片呈現這個世界有多瘋狂，特別是一些網路上的服務，我只是選擇了一些對我來說比較荒謬的素材，Fiverr上的人會為了5塊美元說出任何事。」，並補充：「我絕對不會支持任何仇恨的態度。」

PewDiePie原本計畫近期於YouTube訂閱服務網站「YouTube Red」上推出自製的第二季「Scare PewDiePie」節目，這系列影片是YouTube獨家內容，並投入高額製作費。但根據YouTube發言人說法，新影片的發表將一併被取消，同時Google未來也不會再將PewDiePie影片放在推薦清單中，勢必對PewDiePie收入造成極大影響。

PewDiePie依然能保留五千萬訂閱人數的頻道，但以後只能透過一般的廣告方式賺取收入，YouTube方面也會增強對其影片內容審核。PewDiePie過去在YouTube中創造了大量的影片觀看次數及廣告收益，外媒評論，這起事件無疑是對YouTube頻道訂閱服務YouTube Red的一大挫敗。

轉自：數位時代

利申：好鍾意睇佢串媒體，串youtube既片，但今次又比啲媒體插一刀

反而再多啲人想睇

人地著nazi衫來串啲媒體亂鳩作新聞
啲媒體就cap出來話佢崇拜hitler

成日屌9 youtube，youtube想郁佢好耐，今次搵到藉口啫

猶太霸權

新聞鳩up啦.
年中幫youtube 賺勁多錢
人地比你屌下, 扮下開通改善, 扯下貓尾又多人睇
廣告又爭住落

越紅越跌得痛
再搞落去youtube封堆佢channel就陰功豬

佢之前又話會刪自己個channel
點解仲係到?

佢唔你話僧摺左個channel重新黎過咩?

之前話delete又唔del
仲有班豬搶住睇

應該同港女耍花槍一樣，兩邊係到鬥氣，過一排咪又正常番

有del del左個後備channel

on9

利申冇睇

明明係一戰英軍

Sor 自膠

唔係話由始至終都無諗過del 只係想引起大眾注意咩

一朝得志

其實以佢既知名度 根本可以飛起youtube

近期低質左好多 唔講嘩眾取寵嘅內容
其他都變到好悶
佢依段片我睇過
類似係網上有服務 寫低d野 叫對方拍片 收左錢之後幾日就會俾番段片你
佢寫得出death to all jews對方又真係拍返黎俾佢 都仲有好多時間俾佢決定播唔播
佢都係播出黎 咁就唔怨得人啦
有時有d野唔係話講笑姐 又或者有另一個啱嘅理由就咩都做得
公眾人物點都要有避忌

猶太狗去死啦

自己搞都搵到食洗撚靠youtube

會唔會係曲線宣傳

我發現我真係唔明咩叫言論自由

peediepie好撚正

片都低哂質啦 負皮佢

你有自由講
講嘅嘢違反合約
咪中止合約
你有自由講，佢都有權利bye bye你

佢而家拍片係為興趣
佢份身家都夠過世
你知唔知咩叫搵食？

完全唔知紅d 咩

印象中佢啲片都出現過ching chong chang

佢最近都有條片講 話d 人指佢新片無以前咁好睇 佢講明以前係為點擊率 依加拍片係興趣

佢target audience係小朋友
佢地就係鐘意on9，我覺得冇問題

成日入鳩youtube
今次有機會剷除佢仲發大黎搞?

pewdiepie我剩係會睇佢打機既片,自娛同女友哂閃其實好悶

佢d片已經唔再好睇
為拍而拍咁

條友求撚其出一條片都過百萬view 幾日內
但唔明有咩咁好睇
而且加下佢搵既錢都夠佢過世喇下話

外國版大j
一樣主打小朋友

嘩，你搵大J 條柒頭同佢比呀?

雖則佢啲片低質左好多

但都輪唔到大j同佢比

咩輪唔到丫屌你老母
佢係連輪既資格都冇呀
唔識中文番去讀過小學啦

屌你都廢撚事

睇野睇上文下理好唔好呀

係又屌唔係又屌

開始覺得佢自己都拍到悶

噤咩叫以言入罪

左膠先撐巴勒斯坦喎

佢近依一年啲片好低質

Nba球星好多都搵過千萬美元 退休之後破產既都八成 有時你消費上左去 好難降返

問得呢句 分清楚政府 機構 市民未

言論自由 關

所以我都唔明上面條友講乜鳩以言入罪
唔識成語去google下再用唔難
做d令公司形象受損既野 , 中止呢個代言人好撚合理丫嘛
真係小學雞上lihkg

點解呢條友咁多人睇

斷章取義
唔好話佢拜撒旦 同性戀 ？

抵佢做it狗

但其實他老豆老母都好有錢，老豆係唔知邊間嘅CEO，阿媽好似一間瑞典上市公司嘅CIO

明明佢宜家拍緊嘅係佢自己想拍、鍾意拍嘅片

Jacksepticeye2

無意駡戰， 照巴打既講法市民/私人機構做咩都得？ 舉個例子， 有條友因爲政見唔同（反中/反政府…etc.）比公司炒左， 依間公司都無問題？ 因為依個係公司用人既自由？ 如果係噤我講野係咪要諗過後果先？如果係既， 我思考係咪又要思考下後果先思考？

講野1999，我係IT狗

根本只係傾唔埋

我諗個罪唔係指耶撚嗰啲7宗罪囉，可能商業糾紛都係罪掛

佢自己都講左唔想拍

其實係想佢del 先咁多人睇subscribe where your pea sized brain @

flithyfrank 先係正野 pewdiepie 乜都抄佢

Funnyguy 都出左片道歉

h3h3production 同佢collab 同佢澄清lol

我中意睇ksi

個排filthyfrank green screen complication 都要抄 give me back 1988 pewdiepie

Ksi 先係真正垃圾 覺得衰過大J

碌落comment,有好多自稱jewist 話wfc,反而係fake news, media, leftists 係咁煲大佢

... 迪士尼又唔係YouTube no.1 advertiser 又唔係佔總收入好多

迪士尼終止可以影響到咩

Pewdiepie 依然會好多advertiser 爭住狗沖。

求仁得仁

咁可以用咩睇？

左膠為左追求politically correct, 聲稱維護小眾，越整越多"禁語"，同自己意見不一就話人歧視，民粹，最歧視果個根本就係左膠自己

8隻手指指番自己啦，左膠

納粹 反猶呢啲不嬲係西方頭等禁忌
都唔係今日追求政治正確先有嘅事

佢自己d片都講左好多次

根本好多垃圾傳媒網媒同youtuber專登搵佢d衰野黎講，做clickbait

成班西霉玩唔死侵侵

點都要搵條無權力反抗嘅黎祭下旗嘅

Ksi剩係識鳩叫同over reaction

黑鬼鳩叫先好笑

idubbbz

agger
依家d人太容易乜都label做左膠先

Disney以前咪又係呢啲內容

其實做人做到佢咁都冇咩遺憾， 打機幾年就搵夠成世人錢， 依家唔拍都夠佢豪洗成世

Agger 其實disney同youtube為左公司形象疏遠佢都合情理
但班西霉係都要搵野出來唱佢，次次都講啲唔講啲來誤導讀者

呢樣真
西霉冇料到就開始鳩嗡

千幾萬美金 夠啦

十條都有一兩條好笑嘅

剪接太多 搞到gameplay太少 有時想睇gameplay都冇

好鍾意睇smosh同佢 但已經幾年冇睇smosh 當年d ian is bored真係好撚好笑 利申 2010個排開始j

含撚左膠永遠係media到圍威喂以為自己係majority，最尾投票咪又係brexit，donald trump

say nigger

係左膠先可憐巴勒斯坦
你望下侵侵同以色列總理傾得幾開心

nigger faggot

Nice try Wall Street Journal, try again motherfuckers

lm

呢啲有苦自己知

唉